(聖誕快樂) 美軍罕見公開生擒朝鮮領導人畫面

（視頻擷圖）

駐韓美軍與韓國軍方最近共同進行突擊朝鮮軍事基地和生擒假想重要人物的演習，如同針對朝鮮高層的「斬首行動」訓練。美國國防部罕見地公開這些演習畫面，此舉被視為對可能在近期再度試射導彈的朝鮮發出警告。

據韓國《朝鮮日報》報導，駐韓美軍特種作戰司令部與韓軍特戰隊員於11月在群山基地實施了入境朝鮮並生擒其領導人的聯合演習。

美韓軍方經常進行這樣的聯合演習，但美國國防部史無前例地公開部分演習畫面，其中包括他們搭乘CH-47直升機在空中進行跳傘訓練。

在美國國防部公布的短片中，還有美韓聯軍闖入敵軍陣地，與偽裝成朝鮮軍人的敵軍展開槍戰的場面。但這些短片後來據信因為過於敏感而被刪除。

自從美國和朝鮮於去年開始進行對話之後，美軍未曾公布任何可能會激怒朝鮮的演習活動。

韓國軍方坦承，美韓聯軍的特種部隊經常進行小規模的聯合演習，但基於安全理由婉拒透露細節。

有傳聞稱，美國本次公開平時不公開的演習，是向暗示進行聖誕節挑釁的朝鮮發出強而有力的軍事警告。

朝鮮此前揚言說，如果美國不在年底的期限前對無核化談判做出讓步的話，朝鮮將會送「聖誕禮物」給美國。

美國太平洋空軍（Pacific Air Forces）指揮官布朗（Charles Brown）在12月17日告訴記者們，他預期朝鮮的「聖誕禮物」可能是某種長程導彈測試。他們在2017年針對朝鮮挑釁做了很多準備，現在可以很快派上用場。

而美國國防部長埃斯珀（Mark Esper）則在12月20日的一場記者會上表示，美軍隨時保持高度備戰狀態，如有需要，今晚就可以開戰。

有分析說，美軍最近公開提及「軍事選項」，是為了向金正恩等朝鮮領導人施加壓力。

金正恩條ON9都唔知做乜鳩

曱甴平嘅棋嚟，預視嚟睇美國滅肥仔恩後嘅對策
秒KO嘅，支那秒投降
拉長時間嚟打嘅，咁支那可拉長時間同美國嚟傾協議

咁耐以嚟美國對北韓持和平談判嚟傾，所以支那以拖時間嚟等侵侵下台。咁成個局勢可以扭轉

利申：9upper

17年已經training 緊，隨時打得，真係好撚勁